\begin{thebibliography}{99}

% 1	
\bibitem{prisoner_s_dilemma_game_theory}
Merrill M. Flood, Melvin Dresher, Albert W. Tucker, Framing Device, Experimental Economics
\textit{Prisoner's Dilemma: Game Theory}. 2010

% 2
\bibitem{rand_org}
\texttt{https://www.rand.org/}

% 3
\bibitem{plato_stanford}
\texttt{https://plato.stanford.edu/entries/prisoner-dilemma/}

% 4
\bibitem{round_robin_dictionary}
\texttt{https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english/round-robin}

% 5
\bibitem{article_by_melanie_mitchell} 
Melanie Mitchell. 
\textit{Genetic Algorithms: An Overview}. 1995

% 6
\bibitem{introduction_by_melanie_mitchell}
Melanie Mitchell.
\textit{An introduction to Genetic Algorithms}

%7
\bibitem{schita_algoritm_genetic}
Schemă algoritm genetic:
\\\texttt{goo.gl/YLUE4i}\\
Din lucrarea: Bo Xu, Hongfei Lin, Kavishwar B Wagholikar, Zhihao Yang, Hongfang Liu. \textit{Identifying protein complexes with fuzzy machine learning model}
\\\texttt{https://goo.gl/SrAHpD} 

% 8
\bibitem{slf4j} 
Biblioteca SLF4J:\\
\texttt{https://www.slf4j.org/}

% 9
\bibitem{javaFX} 
Biblioteca JavaFX:\\
\texttt{http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/}\\
\texttt{overview/javafx-overview-2158620.html}

% 10
\bibitem{json-simple} 
Biblioteca json-simple:\\
\texttt{https://cliftonlabs.github.io/json-simple/}

% 11
\bibitem{the_evolution_of_cooperation_axelrod}
Robert Axelrod.
\textit{The Evolution of Cooperation}. 1984

% 12
\bibitem{optimal_strategies}
Shashi Mittal, Kalyanmoy Deb.
\textit{Optimal Strategies of the Iterated Prisoner’s Dilemma Problem for
	Multiple Conflicting Objectives}

% 13
\bibitem{curs_prof_gabriel_oltean_cluj}
Prof. dr. ing. Gabriel Oltean.
\textit{Cursul de Tehnici de inteligenţă computaţională în electronică}
. Universitatea Tehnica din Cluj-Napoca
\\\texttt{http://www.bel.utcluj.ro/rom/dce/goltean/tice/10\_AlgoritmiGenetici.pdf}
\\\texttt{http://www.bel.utcluj.ro/dce/didactic/tice/tice.htm}

% 14
\bibitem{curs_daniela_zaharie} 
Prof. dr. Daniela Zaharie:\\
\textit{Cursul de Calcul neuronal și calcul evolutiv}
. Facultatea de Matematică si Informatică, Universitatea de Vest din Timişoara
\\\texttt{https://goo.gl/hQxKeh}

\bibitem{ncase_game}
\texttt{https://ncase.me/trust//}

\bibitem{adaptation_in_natural_and_artificial_systems}
John Holland. 
\textit{Adaptation in Natural and Artificial Systems}. 1975/1992

\bibitem{realizare_diagrame} Diagramele au fost realizate cu ajutorul:
\\\texttt{https://docs.google.com/presentation/}
\\\texttt{https://docs.google.com/spreadsheets/}

\bibitem{realizare_tabel} Tabelul a fost realizat cu ajutorul:
\\\texttt{https://www.tablesgenerator.com/}

\bibitem{realizare_documentatie_in_latex} 
\texttt{https://www.latex-project.org/about/}\\
\texttt{https://tex.stackexchange.com/questions}

\end{thebibliography}