\begin{center}
	\textbf{\large{Declarație privind originalitatea \\conținutului lucrării de licență}}
\end{center}
	
\begin{flushright}
	Avizat,\\
	Îndrumător Lucrare de Licență\\
	Conf. dr. Adrian Iftene\\
	Data \small{..........................} Semnătura \small{...............................}
\end{flushright}

Subsemnata Goldan Denise-Mihaela, domiciliul in Strada Petru  Șchiopul nr.1, bloc L1A, scara A, etaj 1, apartament 3, născută la data de 27.09.1996, identificată prin CNP 2960927226702, absolventă a Universității \ghilimele{Alexandru Ioan Cuza} din Iași, Facultatea de Informatică, promoția 2015-2018, declar pe propria răspundere, cunoscând consecințele falsului în declarații în sensul art. 326 din Noul Cod Penal și dispozițiile Legii Educației Naționale nr. 1/2011 art.143 al. 4 si 5 referitoare la plagiat, că lucrarea de licență cu titlul \ghilimele{\textit{Problema iterată a prizonierului. Calitatea soluțiilor oferite de un algoritm genetic în contextul turneelor eliminatorii}} elaborată sub îndrumarea dl. Conf. dr. Adrian Iftene, pe care urmează să o susțină în fața comisiei este originală, îmi aparține și îmi asum conținutul său în întregime.

De asemenea, declar că sunt de acord ca lucrarea mea de licență să fie verificată prin orice modalitate legală pentru confirmarea originalității, consimțind inclusiv la introducerea conținutului său într-o bază de date în acest scop.

Am luat la cunoștință despre faptul că este interzisă comercializarea de lucrări științifice în vederea facilitării fasificării de către cumpărător a calității de autor al unei lucrări de licență, de diplomă sau de disertație și în acest sens, declar pe proprie răspundere că lucrarea de față nu a fost copiată ci reprezintă rodul cercetării pe care am întreprins-o.

\hfill \break

Dată azi, \small{..........................} \hfill Semnătură student \small{...............................} \\

\clearpage
